\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage{tabularx}

%\usepackage{doublespace}
%\setstretch{1.2}

\usepackage{ae}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{CV}

\begin{document}

\pagestyle{empty}

%Ueberschrift
\begin{center}
\huge{\textsc{Curriculum Vitae}}
\vspace{\baselineskip}

\Large{\textsc{Tassiano Neuhaus}}
\end{center}
\vspace{1.5\baselineskip}

\section{Endereço}

\begin{flushleft}
  Duque de caxias, 1561 ap 14 \\
  CEP: 90010-283 \\
  Porto Alegre - RS, Brasil\\
  Telefone: +55-51-8114-9011 \\
  Email: tassianors@gmail.com \\
\end{flushleft}


\section{Detalhes pessoais}
\begin{flushleft}
  Data de Nascimento: 22 de fevereiro de 1985 \\
  Naturalidade: Ijuí, RS, Brasil \\
\end{flushleft}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Formação educacional}

\begin{CV}

\item[09/2012--03/2009] Mestrado em Engenharia elétrica com enfase em controle e automação pela
Universidade Federal do Rio Grande do Sul - UFRGS.

Dissertação: Projeto de controladores não lineares utilizando referência virtual.

\item[07/2003--07/2008] Graduado em Engenharia elétrica pela universidade Federal do Rio
Grande do Sul -  UFRGS.
%\pagebreak

\end{CV}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Experiência Profissional}

\begin{CV}

\item[Desde 01/2011] \emph{Datacom Telemática} 

	{\bf{Área}}: Pesquisa e Desenvolvimento - Telecomunicações

	{\bf{Cargo}}: Coordenador de equipe de software embarcado.

	{\bf{Atividades}}: Pesquisa e desenvolvimento de software embarcado para equipamentos de 
	telecomunicações Metroethernet. Transporte de redes legadas TDM (PDH e SDH) sobre redes de 
	pacote Ethernet. Protocolos L2. Sincronismo de relógio. Coordenador de equipe de desenvolvimento de
	software embarcado.

\pagebreak

\item[08/2010--01/2011] \emph{HP Brasil} 

	{\bf{Área}}: Pesquisa e Desenvolvimento - Tecnologia da informação.

	{\bf{Cargo}}: Software Designer.
  
	{\bf{Atividades}}: Pesquisa e desenvolvimento de projetos para a área de {\it{Personal Computing Labs
	- PCL}}. Desenvolvimento de sistemas virtualizados com enfoque em tarefas de {\it{soft-real time}}.
	Virtualização de sistemas operacionais utilizando a plataforma Xen.


\item[07/2007--08/2010] \emph{Datacom Telemática} 

	{\bf{Área}}: Pesquisa e Desenvolvimento - Telecomunicações

	{\bf{Cargo}}: Projetista de desenvolvimento.

	{\bf{Atividades}}: Pesquisa e desenvolvimento de equipamentos de telecomunicações na área de
	PDH como multiplexadores e na área de metroethernet com equipamentos de acesso ({\it{ethernet
	demarcation devices}}). Desenvolvimento de testes das soluções desenvolvidas. Coordenação de 
	pequena equipe de projeto, com responsabilidade sobre cronograma e atividades relacionadas.

\item[02/2006--07/2007] \emph{Embratec - GoodCard} 

	{\bf{Área}}: Tecnologia da informação

	{\bf{Cargo}}: Desenvolvedor Java

	{\bf{Atividades}}: Desenvolvimento de sistemas web baseados em JAVA. Participação em processo de
	treinamento focado na capacitação em tecnologia da informação (SQL, HTML, UML, JAVA EE, EJBs),
	alem de cursos de gerenciamento de projetos e trabalho em grupo.

\item[04/2005--02/2006] \emph{Laboratório de Óptica e Laser - Instituto de Física - UFRGS}

	{\bf{Área}}: Pesquisa Cientifica

	{\bf{Cargo}}: Bolsista de Iniciação tecnológica Industrial - ITI/Cnpq

	{\bf{Atividades}}: Pesquisa e desenvolvimento de soluções para automatização de processos para 
	monitoração e criação de filmes finos.
\end{CV}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Outras Atividades}

\begin{CV}

\item[02/2006] Curso Ministrado: \emph{Java para Engenharia}

  Departamento de engenharia Elétrica - UFRGS. \\
  Semana Acadêmica da Engenharia Elétrica 2006/02.\\
  Carga Horária: 8horas.\\

\end{CV}
\pagebreak

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Habilidades / Qualificações}

\begin{table}[h] %\centering
\begin{tabular}{p{2cm}>{\bfseries}p{6cm}p{6cm}}
% TELECOM 
& Redes Metroethernet & Intermediário \\
& TCP/IP & Intermediário \\
& SDH / PDH & Intermediário \\
& Sincronismo de relógio & Intermediário \\
%-----------------------------------------------------
% Programação
& C & Avançado \\
& C++ & Intermediário \\
& Java & Intermediário \\
& SQL & Básico \\
%& Html & Intermediário \\
%-----------------------------------------------------
%Sistemas operacionais
& Linux & Avançado \\
& Software embarcado & Avançado \\
& Microsoft Windows & Intermediário \\

%-----------------------------------------------------
% Project management
& Microsoft Office & Intermediário \\
& Gantt Project & Intermediário \\
& RPM & Básico \\
%-----------------------------------------------------
% Eng eletrica - Controle
%& Controle Multivariáveis & Intermediário \\
%& Sistemas não lineares & Intermediário \\
%& Controle baseado em dados & Intermediário \\
%& Controle Digital & Intermediário \\
%& Otimização de sistemas & Básico \\
%-----------------------------------------------------
% Eng eletrica - Outros
%& Auto Cad & Intermediário \\
%& Microprocessadores MSP340 família 51 & Intermediário \\
\end{tabular}
\end{table}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Linguas}
\begin{table}[h] %\centering
\begin{tabular}{p{2cm}>{\bfseries}p{2.5cm}p{3cm}}
& Inglês  & Avançado \\
& Português  & Nativo \\
\end{tabular}
\end{table}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Cursos Extracurriculares}

\emph{C++} \\
TargetTrust \\
Duração: 20h. \\
Porto Alegre. \\
Novembro de 2010.\\

\emph{C++ para engenharia} \\
Departamento de engenharia elétrica ¿ UFRGS \\
Duração: 16h. \\
Porto Alegre. \\
Setembro a Outubro de 2005.\\


\emph{Introdução a Telecomunicações} \\
Departamento de engenharia elétrica - UFRGS \\
Duração: 15h. \\
Porto Alegre. \\
Janeiro de 2008. \\


%\emph{Java para WEB - JSP e Servlets.}\\
%ALFAMIDIA \\
%Duração: 20h. \\
%Porto Alegre - RS. \\
%20 a 24 de fevereiro de 2006. \\


%\emph{Java Avançado} \\
%ALFAMIDIA \\
%Duração: 20h. \\
%Porto Alegre - RS. \\
%06 a 10 de março de 2006. \\


%\emph{JAVA 5 EE} \\
%E-Core - Desenvolvimento de Software. \\
%Duração: 40h. \\
%Porto Alegre - RS. \\
%3 a 24 de julho de 2006. \\


\emph{Gerência de projetos} \\
Formar - Programa de estágios. \\
Duração: 16h. \\
Campo Bom - RS. \\
29 e 30 de junho de 2006. \\
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\section{References}
%
%\noindent These persons are familiar with my professional qualifications and my character:
%
%\begin{table}[h]
%\begin{tabular}{@{}lll@{}}
%\textbf{Prof. Dr. Pro. Fessor} \\
%Thesis supervisor & Phone: & +31-50-312.3456\\
%P.O. Box 800 & Fax: & +31-50-567.123\\
%9700 AV Groningen & Email: & p.fessor@xxx.rug.nl \\
%The Netherlands \\
%\end{tabular}
%\end{table}

\vspace{2\baselineskip}
\noindent Porto Alegre, \today


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\end{document}

%Tabellen
\begin{table}[htbp] \centering%
\begin{tabular}{lll}\hline\hline
1 & 2 & 3 \\ \hline
1 & \multicolumn{2}{c}{2} \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Titel\label{Tabelle: Label}}
\end{table}






